---
title: 如何监测项目？
taxonomy:
    category:
        - docs
process:
    markdown: true
    twig: true
---

将目标转化成多项具体可行的活动之后，你要思考如何检测这些活动的成果和影响。这就是监测，这项工作必须与项目同步开始。监测之所以重要，是由于监测机制可以提供必要证据，证明项目实现了预期目标。为此，你必须确立成果衡量机制，也就是通常所说的指标。你必须为各项活动制定相应指标（在项目实施和协调阶段确定），以便于对照既定目标，衡量项目进展情况。要知道，监测计划早在项目实施工作启动之前就已经制定好了。一旦监测计划齐备，且项目进入实施阶段，不要忘记定期开展监测工作（推荐每3-4个月一次）。